<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>心得 on 小麥的異想世界</title><link>https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><description>Recent content in 心得 on 小麥的異想世界</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>關於我使用了 Linux 一整年的心得</title><link>https://worldofwheat.github.io/p/%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%88%91%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86-linux-%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://worldofwheat.github.io/p/%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%88%91%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86-linux-%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid><description>&lt;p>在 2023 年二月份的時候我第一次知道 Docker 這個神器之後我就開始仔細的研究，但在某一次我發現到裡面的文件可以設定的權限跟網路上說的不一樣，在研究過後我才知道原來是 NTFS 這個格式搞的鬼，因為 Linux 預設都是裝在 ex 家族的檔案格式上，再加上看到了&lt;a class="link" href="https://www.linuxyes.com/blog/linuxyes-2/post/wsl-ubuntu-desktop-27" target="_blank" rel="noopener"
>這篇文章&lt;/a>就決定裝個真的 Linux 來玩玩，但玩著玩著就發現其實平常用用也無不可啊，不知不覺就用了一整年了！&lt;/p>
&lt;p>Linux 我覺得不是一個大家都適合的作業系統，因為使用上或多或少都會有需要處理的複雜問題，而且使用的時候是需要&lt;strong>學習&lt;/strong>的。大家在第一次接觸到電腦的時候應該只要在其它會的人稍微的講個幾分鐘應該就能做到很多事，要看個影片、查個資料應該都不是難事，但 Linux 非常的不同，從一開始的安裝到實際上使用，再到更多進階的應用例如架設伺服器等等，都有很多的知識需要學習，這也是很多人常常會說為什麼 Linux 這麼難用、很多事都做不了的原因。&lt;/p>
&lt;h1 id="初見面">初見面
&lt;/h1>&lt;p>第一次安裝 Linux 的時候其實沒有什麼特別的事，但這是因為我並沒有特別去學習相關的知識，因為 Linux Mint 給我的感覺就像是 Windows 一樣只是換成了 Linux 而以。安裝的一開始就有一個選項特別的吸引我「加密家目錄」，因為我並沒有特別去研究這個是什麼，所以就很高興的勾下去了。安裝完之後我用了幾天一切都很順暢，但因為先前我使用的是 Windows 10，因此有很多的資料要轉移、有很多東西要習慣，在東西搬完之後我就決定把 Windows 刪掉，結果在我把分區刪掉之後我的 Linux 就開不起來了！？&lt;/p>
&lt;p>第一個嚴重的問題在我用了一星期就出現了，怎麼樣都開不起我的 Linux，這個時候我就想到我用一個隨身碟裝個簡易的系統把資料救出來，但記得我安裝的時候勾的那個「加密家目錄」嗎？一開始我並沒有想到，直到我到了 /home/worldofwheat 這個目錄我就發現不太對，為什麼裡面只有一個 .ecryptfs 資料夾？我才突然想到我的資料夾被加密了，這個時候我就馬上找解決辦法，花了我三四個小時才把我的資料救出來，而過程全部都是透過終端機操作，這大該也是我第一次在全終端機的介面上完成一件事，這裡我也建議如果第一次使用 Linux Mint 這個系統的人就別開加密了，處理起來相當的麻煩。&lt;/p>
&lt;p>往後我就開始練習終端機，因為在以前的作業系統一切都是圖形化介面，做什麼事都要先想到從哪裡開始點、接下來要點什麼，而在 Linux 則開始一切都要在終端機上面進行，雖然說在 Linux Mint 也可以找到一些對應的操作，網路上的教學一切都是以終端機操作為主但這不是一件很簡單的事。&lt;/p>
&lt;h1 id="那些讓我印象深刻的事">那些讓我印象深刻的事
&lt;/h1>&lt;p>首先分享的是我花了最久才理解的東西「開機磁區」，這個其實就是我一開始 Linux 無法開機的原因，而當初我其實也有猜到是磁區被我用壞了，但我也不知道怎麼解決這個問題，但這個問題我在後面裝雙系統又遇到了一兩次，其實算是一個讓我感到滿煩燥的問題，後來我的解決方法都是使用 Linux Mint 啟動碟的「Boot Repair」這個功能來做到修復，但就算有了這個功能我還是要修很多次才能成功。&lt;/p>
&lt;p>接著分享一個很怪的案例，在我安裝了某個奇怪的程式之後就發現了垃圾桶比我權限還要大的狀況，下圖為先前的截圖，這裡就可以帶到個 Linux 的檔案系統跟 Windows 差別很大的地方，一般來說在 Windows 不太會去在意檔案權限的部分，反正就我一個人在用而以通常也不會去特別設定，頂多就來個隱藏檔案，但在 Linux 每個檔案和資料夾都有分為 r w x 三個屬性分別為讀、寫、執行，並且是經常變更的屬性，但這部分也就不再贅述，如果有興趣再自行研究。
&lt;img src="https://worldofwheat.github.io/p/%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%88%91%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86-linux-%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BE%97/1.png"
width="557"
height="454"
srcset="https://worldofwheat.github.io/p/%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%88%91%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86-linux-%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BE%97/1_hu15791101154901535346.png 480w, https://worldofwheat.github.io/p/%E9%97%9C%E6%96%BC%E6%88%91%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%86-linux-%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BE%97/1_hu4482688310949624512.png 1024w"
loading="lazy"
alt="trash can"
class="gallery-image"
data-flex-grow="122"
data-flex-basis="294px"
>&lt;/p>
&lt;p>在 Linux 上如果你安裝的不是基於 Debian 的應該會覺得很痛苦，因為在 Windows 上面天天在用的程式突然變的超級難安裝，甚至可能直接沒有對應的版本，這個是讓最回到 Windows 而不使用 Linux 的原因，但因為我選用的版本就是基於 Debian 的，而且 Mint 還有內建的商店，因此想要什麼應用程式只要簡單的安裝即可，而且還可以開啟自動更新，但仍然有一些被我認為十分「頑強」的應用程式就是死都不上架，我目前覺得最麻煩的一定是 Discord，因為每次都不會自動更新，再加上我還要安裝 Vencord，因此每次安裝都要花掉很多時間，但是不更新又不給用，真的是很煩的事。大部分在 Windows 的應用程式都可以試試看 Wine 這款轉譯器，雖然我有試成功的軟體不多，但如果你有在 Steam 上面玩遊戲，也可以直接開啟 Steam 特製轉譯器就可以玩很多的不支援 Linux 的遊戲，但我必需要說效能沒有到很好，大該就打個八折這樣。&lt;/p>
&lt;h1 id="想入坑-linux-前請先想好">想入坑 Linux 前請先想好
&lt;/h1>&lt;p>如果今天你是一名在 Windows 上使用了多年的使用者（像我一樣），那你想要切換到 Linux 應該不會是什麼很難的事，因為在前人的努力下很多功能已經很人性化而且操作跟 Windows 也不會差到哪裡，但就算在怎麼像還是有些事情需要終端機的幫忙，如果你是無法接受調個設定都需要靠文字才能解決的話，那我覺得使用上你應該會覺得滿痛苦的。以我自己為例轉換最痛苦的還是終端機，而且加上我自己有在研究伺服器架設等等課題，因此經常需要去編輯系統的檔案，但是偏偏 Linux 的檔案目錄又跟 Windows 完全不一樣，所以一開始就常常出現找不到哪個東西放在哪個目錄的狀況。&lt;/p>
&lt;p>如果今天你對於電腦十分的不熟悉，例如打開 Word 並且存檔都有困難的話，那我十分的不推薦 Linux 這套作業系統，除非你決定花費比平常人多的時間來學習，而且我不覺得剛接觸到電腦的人會覺得終端機是一件很簡單的事，在理解了之後其實滿簡單的，但操作上非常的不直覺，可能你需要先在 Windows 上練習一段時間再轉換跑道會比較容易。&lt;/p>
&lt;h1 id="關於學習">關於學習
&lt;/h1>&lt;p>Linux 讓人又愛又恨的點就是要學的東西很多，常常卡了半天的問題在學習完一些知識之後就能&lt;/p></description></item></channel></rss>