<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>心得 on 小麥的異想世界</title><link>https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><description>Recent content in 心得 on 小麥的異想世界</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>關於檢查悖論</title><link>https://worldofwheat.github.io/p/inspection-paradox/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://worldofwheat.github.io/p/inspection-paradox/</guid><description>&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/wS54Gsq_4sE"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>自從看完上面那部影片之後，我就開始觀察我生活中的大小事，不管是以前的經歷或者跟朋友聊天的時候總是有意無意的會去想到影片的內容，&lt;/p>
&lt;p>因為這樣讓我發現到我對於之前的世界的認知其實是有偏差的。 我經常去研究各種有趣的科學知識，但這個是我這麼多年來覺得最重要的一個理論，其實之後我就多少有點這種感覺，但總是無法確定是不是我自己的體感，在看影片影片之後我就確定了我之前的感覺是正確的。&lt;/p>
&lt;h2 id="朋友">朋友
&lt;/h2>&lt;p>這個悖論最有名的例子就是影片當中的朋友問題，總結成一句話就是「如果某個人越會交朋友，那麼他就越有可能認識你」，而且因為會來認識的你的人都是很會交朋友的，因為他的朋友數自然就會比你多。小時候我確實是有這種感覺，但我上了高中之後就開始比較會去找人社交，這種感覺才慢慢消失。我以前一直以為是因為我長大了所以這種感覺也就消失了，然而我理解了檢查悖論之後才理解到原來這種感覺只是轉交給了別人而以。&lt;/p>
&lt;h2 id="交友圈">交友圈
&lt;/h2>&lt;p>這也是另一個我觀察到一個非常有趣的點，例如如果你發現到你的交友圈出現了很喜歡喝酒的人，那麼你可能會發現到其實他們可能都會有某些相關聯的特點，例如都喜歡去 KTV 唱歌之類的（這裡只是假設），因此但如果在你不知道他們喜歡唱歌之前一定會想說到底為什麼我的朋友圈就是有些人特別喜歡喝酒。當然這裡並沒有如同前面的有實際上的統計數據，只是在我個人的觀察我發現到似乎有這種現象，但這裡就會聯想到如果會跟這些人認識，那麼通常自己本身也是因為有共同的點才會認識的。再次強調只是個人的經驗，沒有實驗根據。&lt;/p>
&lt;h2 id="等一件慢的事">等一件慢的事
&lt;/h2>&lt;p>這是個有點抽象的概念，我自己的解讀假設某個人已經過完了他的一生，之後我們把他所有重要的事件像時間軸拉開來看，就會發現到其實一件發生的慢的事會讓這個人花費更多的時間去等待，例如要遇到正確的人可能要花費 10 年的時間，但在那個人的視角來看的話只會覺得自己的運氣很差，但實際上因為一件慢的事本來就會發去更多時間，理解這點之後我遇到大小事就常常想到下次發生不知道又要幾年後了，因為我們不是上帝沒辦法預先知道我們的人生，因此只能把握住每一次的機會。&lt;/p>
&lt;h2 id="異想天開">異想天開
&lt;/h2>&lt;p>上面的東西經常讓我想到世界會不會其實真的是虛擬的，從&lt;strong>朋友&lt;/strong>和&lt;strong>交友圈&lt;/strong>那邊讓我發現跟最近在學的&lt;a class="link" href="https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E5%9B%BE%E8%AE%BA" target="_blank" rel="noopener"
>圖論&lt;/a>十分的相似，再到最後一點看起來就像是有人事先安排好了各種事件，而我們是裡面的 NPC 等待著我們去觸發而以。&lt;/p>
&lt;p>檢查悖論一定可以算上 2024 年我最大的收獲之一，而且常常可以發現很多不知道這個理論的人掉到某種誤區裡面，上面的朋友就是最好的例子，我跟許多人講過這個悖論，常常能讓他們感到十分的驚訝。&lt;/p></description></item><item><title>關於我使用了 Linux 一年的心得</title><link>https://worldofwheat.github.io/p/my-first-years-using-linux/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://worldofwheat.github.io/p/my-first-years-using-linux/</guid><description>&lt;p>在 2023 年二月份的時候我第一次知道 Docker 這個神器之後我就開始仔細的研究，但在某一次我發現到裡面的文件可以設定的權限跟網路上說的不一樣，在研究過後我才知道原來是 NTFS 這個格式搞的鬼，因為 Linux 預設都是裝在 ex 家族的檔案格式上，再加上看到了&lt;a class="link" href="https://www.linuxyes.com/blog/linuxyes-2/post/wsl-ubuntu-desktop-27" target="_blank" rel="noopener"
>這篇文章&lt;/a>就決定裝個真的 Linux 來玩玩，但玩著玩著就發現其實平常用用也無不可啊，不知不覺就用了一整年了！&lt;/p>
&lt;p>Linux 我覺得不是一個大家都適合的作業系統，因為使用上或多或少都會有需要處理的複雜問題，而且使用的時候是需要&lt;strong>學習&lt;/strong>的。大家在第一次接觸到電腦的時候應該只要在其它會的人稍微的講個幾分鐘應該就能做到很多事，要看個影片、查個資料應該都不是難事，但 Linux 非常的不同，從一開始的安裝到實際上使用，再到更多進階的應用例如架設伺服器等等，都有很多的知識需要學習，這也是很多人常常會說為什麼 Linux 這麼難用、很多事都做不了的原因。&lt;/p>
&lt;h2 id="初見面">初見面
&lt;/h2>&lt;p>第一次安裝 Linux 的時候其實沒有什麼特別的事，但這是因為我並沒有特別去學習相關的知識，因為 Linux Mint 給我的感覺就像是 Windows 一樣只是換成了 Linux 而以。安裝的一開始就有一個選項特別的吸引我「加密家目錄」，因為我並沒有特別去研究這個是什麼，所以就很高興的勾下去了。安裝完之後我用了幾天一切都很順暢，但因為先前我使用的是 Windows 10，因此有很多的資料要轉移、有很多東西要習慣，在東西搬完之後我就決定把 Windows 刪掉，結果在我把分區刪掉之後我的 Linux 就開不起來了！？&lt;/p>
&lt;p>第一個嚴重的問題在我用了一星期就出現了，怎麼樣都開不起我的 Linux，這個時候我就想到我用一個隨身碟裝個簡易的系統把資料救出來，但記得我安裝的時候勾的那個「加密家目錄」嗎？一開始我並沒有想到，直到我到了 /home/worldofwheat 這個目錄我就發現不太對，為什麼裡面只有一個 .ecryptfs 資料夾？我才突然想到我的資料夾被加密了，這個時候我就馬上找解決辦法，花了我三四個小時才把我的資料救出來，而過程全部都是透過終端機操作，這大該也是我第一次在全終端機的介面上完成一件事，這裡我也建議如果第一次使用 Linux Mint 這個系統的人就別開加密了，處理起來相當的麻煩。&lt;/p>
&lt;p>往後我就開始練習終端機，因為在以前的作業系統一切都是圖形化介面，做什麼事都要先想到從哪裡開始點、接下來要點什麼，而在 Linux 則開始一切都要在終端機上面進行，雖然說在 Linux Mint 也可以找到一些對應的操作，網路上的教學一切都是以終端機操作為主但這不是一件很簡單的事。&lt;/p>
&lt;h2 id="那些讓我印象深刻的事">那些讓我印象深刻的事
&lt;/h2>&lt;p>首先分享的是我花了最久才理解的東西「開機磁區」，這個其實就是我一開始 Linux 無法開機的原因，而當初我其實也有猜到是磁區被我用壞了，但我也不知道怎麼解決這個問題，但這個問題我在後面裝雙系統又遇到了一兩次，其實算是一個讓我感到滿煩燥的問題，後來我的解決方法都是使用 Linux Mint 啟動碟的「Boot Repair」這個功能來做到修復，但就算有了這個功能我還是要修很多次才能成功。&lt;/p>
&lt;p>接著分享一個很怪的案例，在我安裝了某個奇怪的程式之後就發現了垃圾桶比我權限還要大的狀況，下圖為先前的截圖，這裡就可以帶到個 Linux 的檔案系統跟 Windows 差別很大的地方，一般來說在 Windows 不太會去在意檔案權限的部分，反正就我一個人在用而以通常也不會去特別設定，頂多就來個隱藏檔案，但在 Linux 每個檔案和資料夾都有分為 r w x 三個屬性分別為讀、寫、執行，並且是經常變更的屬性，但這部分也就不再贅述，如果有興趣再自行研究。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/KZoqsGh.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>在 Linux 上如果你安裝的不是基於 Debian 的應該會覺得很痛苦，因為在 Windows 上面天天在用的程式突然變的超級難安裝，甚至可能直接沒有對應的版本，這個是讓最回到 Windows 而不使用 Linux 的原因，但因為我選用的版本就是基於 Debian 的，而且 Mint 還有內建的商店，因此想要什麼應用程式只要簡單的安裝即可，而且還可以開啟自動更新，但仍然有一些被我認為十分「頑強」的應用程式就是死都不上架，我目前覺得最麻煩的一定是 Discord，因為每次都不會自動更新，再加上我還要安裝 Vencord，因此每次安裝都要花掉很多時間，但是不更新又不給用，真的是很煩的事。大部分在 Windows 的應用程式都可以試試看 Wine 這款轉譯器，雖然我有試成功的軟體不多，但如果你有在 Steam 上面玩遊戲，也可以直接開啟 Steam 特製轉譯器就可以玩很多的不支援 Linux 的遊戲，但我必需要說效能沒有到很好，大該就打個八折這樣。&lt;/p>
&lt;p>以前在 Windows 上面有時候會遇到想要用某個軟體卻因為電腦太舊、沒有相關依賴套件等等就無法安裝，但在 Linux 這個問題非常的少見，因為我自己使用的系統是基於 Debian 的，大部分的安裝包都可以在安裝的時候自動把依賴項安裝好，而且 Linux 也不會因為作業系統太舊就不給你裝軟體的問題，這也是我覺得最方便的地方。前面說到了方便是建立在已經有人幫你完成打包這個動作，如果沒有的話會需要面對一個很困難的過程稱為「編譯」，從原始碼開始編譯軟體的過程中可能會發生很多問題，但幸運的是在我使用這一年多裡我只編譯過兩三次而以，其於的通常都已經幫你打包好只需要安裝即可，下圖為從原始碼編譯過程的圖片。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/CDMOhrh.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="想入坑-linux-前請先想好">想入坑 Linux 前請先想好
&lt;/h2>&lt;p>如果今天你是一名在 Windows 上使用了多年的使用者（像我一樣），那你想要切換到 Linux 應該不會是什麼很難的事，因為在前人的努力下很多功能已經很人性化而且操作跟 Windows 也不會差到哪裡，但就算在怎麼像還是有些事情需要終端機的幫忙，如果你是無法接受調個設定都需要靠文字才能解決的話，那我覺得使用上你應該會覺得滿痛苦的。以我自己為例轉換最痛苦的還是終端機，而且加上我自己有在研究伺服器架設等等課題，因此經常需要去編輯系統的檔案，但是偏偏 Linux 的檔案目錄又跟 Windows 完全不一樣，所以一開始就常常出現找不到哪個東西放在哪個目錄的狀況。&lt;/p>
&lt;p>如果今天你對於電腦十分的不熟悉，例如打開 Word 並且存檔都有困難的話，那我十分的不推薦 Linux 這套作業系統，除非你決定花費比平常人多的時間來學習，而且我不覺得剛接觸到電腦的人會覺得終端機是一件很簡單的事，在理解了之後其實滿簡單的，但操作上非常的不直覺，可能你需要先在 Windows 上練習一段時間再轉換跑道會比較容易，但如果你打算真心的學習這套作業系統的話，我覺得試試也無不可。&lt;/p>
&lt;h2 id="關於學習">關於學習
&lt;/h2>&lt;p>Linux 讓人又愛又恨的點就是要學的東西很多，常常卡了半天的問題在學習完一些知識之後就能迎刃而解，這大該就是 Linux 讓人迷人的點，如果想要學習知識我推薦&lt;a class="link" href="https://linux.vbird.org/" target="_blank" rel="noopener"
>鳥哥的 Linux 私房菜&lt;/a>，裡面有兩個部分分別是「基礎自我學習」及「伺服器架設篇」，雖然你使用的版本可能跟教學的版本不同，但這其實並沒有什麼影響，因為只要是 Linux kernal 其實概念都是大同小異的，上面提到的兩篇我覺得至少要看過基礎自我學習這篇，這可以讓你對於 Linux 更熟悉，不一定要熟讀，但一定要有看過。如果你實在不是很想要為了使用電腦而去學習的話，那麼 Linux 可能不會是你最好的選擇，你可以選擇其它有更多人用，並且更加直覺的作業系統。&lt;/p>
&lt;h2 id="說到底為什麼要用-linux">說到底，為什麼要用 Linux
&lt;/h2>&lt;p>這個問題我非常推薦這篇&lt;a class="link" href="https://wiwi.blog/docs/tech/your-computer-is-not-yours/" target="_blank" rel="noopener"
>文章&lt;/a>，對我來說還是那份使用開源軟體的安心感，簡單來說就是這套系統是我有所掌握的，我使用了一年的 Linux 老實說我覺得我對它的掌握度比我用了好幾年的 Windows 還要高，因為 Linux 會隨著使用的過程中去發現到某些功能，而這項功能就不太會忘記了，而且大部分的問題在網路上都是可以找到答案的，不會有遇到奇怪的問題卻找不到答案的狀況。再者，先前使用的 Windows 是使用特殊管道取得的，隨著長大其實還是會覺得這樣不太妥當，所以才會在去年有了直接搬到 Linux 的想法。&lt;/p>
&lt;h2 id="結語">結語
&lt;/h2>&lt;p>這篇其實我想寫一段時間了，但因為之前一直在研究各種靜態網頁框架又剛好卡到學校的專案所才拖到現在，在寫這篇的時候我回想了這一年多的大小事，其實還有很多我沒有講到的東西，但我相信每個人接觸到 Linux 會遇到的問題也一定不同，我有朋友也遇過 root 密碼忘記這種事，也遇到裝 Disocrd 裝了一整天這種平常人做夢也想不到的事，最後我想要說的是只要抱著一顆「學習」的心來使用有一天你也能變成 Linux 大師。&lt;/p></description></item></channel></rss>