<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>回憶 on 小麥的異想世界</title><link>https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%9B%9E%E6%86%B6/</link><description>Recent content in 回憶 on 小麥的異想世界</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://worldofwheat.github.io/categories/%E5%9B%9E%E6%86%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>那些年我玩過的遊戲</title><link>https://worldofwheat.github.io/p/game-play-history/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:00:00 +0800</pubDate><guid>https://worldofwheat.github.io/p/game-play-history/</guid><description>&lt;p>最近被 Youtube 推到了一部&lt;a class="link" href="https://youtu.be/tMsiPWkClnU" target="_blank" rel="noopener"
>影片&lt;/a>，整部影片因為開頭的那句話我陷入了回憶的旋渦裡，想了很多從小時候到現今玩過的種種遊戲，有的遊戲早就已不存在世上，有的人早就有了各自的發展，就在我還記得時候寫下來吧。&lt;/p>
&lt;p>「十年的時間很短，短到無法乘載歲月。十年的光陰很長，長到可以是一個人的童年」 - D0G_EXE&lt;/p>
&lt;h2 id="啟點">啟點
&lt;/h2>&lt;p>我最一次接觸電腦有點忘了是國小一年級還是二年級的時候，那個時候我看我爸在玩一款槍戰遊戲，對於那個年紀我的來說超級有吸引力的，後來我爸就讓我玩了一下，我還記得是在一個網頁上打開的遊戲，但叫什麼名子我早就忘了，玩了一段時間之後我爸就又去找到了另一個遊戲「A.V.A 戰地之王」那個時候還是戰谷代理的，我記的最清楚的是裡面的「死亡之谷」，這是一個很難的副本尤其是到最後面的 Boss。&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/DQilyCPSiQM"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>AVA 再我開始玩好像幾個月之後就換成 Garena 代理了，那個時候舊的帳號還因為沒有轉移成功難過了一陣子，新的帳號我又接續玩了好像一年還兩年吧其實也有點忘了，我記得最清楚的是我以前很喜歡打副本，以前常常單刷一個叫「鋼鐵鍊獄」的副本。除了副本之後我常常去玩刀戰，那個時候真的玩到了巔峰，靠著 G 式戰斧打過一場又一場，打累了我就會去所謂的 BUG 場，就是故意去跳一些地圖設計上的 BUG，那個時候可以說 90% 的 BUG 我都知道怎麼跳，我還因為這樣被鎖過一隻帳號，但我沒有因為這樣而失去了熱情，到了後期我最常玩的就是 BUG 場，因為我的反應力實在是沒有那麼好，跟真人對戰常常被打爛。&lt;/p>
&lt;h2 id="psp">PSP
&lt;/h2>&lt;p>有一兩年的時候我都是在 PSP 這台掌機上面度過的，可能在 2010 年之後出生的小孩會很難想像一台掌機玩同一個遊戲是什麼感覺，那個時候我有 80% 的時間都在玩「GTA Vice City」，這個遊戲的地圖設計分為左島跟右島，但因為我其實滿不會玩遊戲的，所以我從來沒有用正常的手段去到右島過，我從一開始的在網路上找影片透過 BUG 讓自己跳到右島去，再到後來發現了這款遊戲其實是有密技的，&lt;a class="link" href="https://forum.gamer.com.tw/G2.php?bsn=4737&amp;amp;sn=1098" target="_blank" rel="noopener"
>這篇&lt;/a>是我那個時候最常看的文，看到後面我連想都不用想我的手就自然的把密技給按出來了，但這樣玩其實也會玩膩，所以後來我開始玩修改器，修改器的安裝對那個時候的我來說可一點也不簡單，我花了很多時間才裝上去，裝上去之後我就發現到全部都是英文的，我也靠著硬記把對應的東西都記了起來，後來我還有找到修改器的擴充包，安裝上去之後基本上就只有想不到沒有我做不到的，我很多電腦的操作就是那種狀況練起來的，最後我為了方便我還有去找其它人玩完的存檔直接裝上去，就這樣玩了一兩年了。&lt;/p>
&lt;p>上面的是在玩遊戲的時間，但我拿到 PSP 可不會因為這樣而滿足，當時的 PSP 其實是可以刷 ROM 的，我就參考著當時很知名的&lt;a class="link" href="https://psper.tw/" target="_blank" rel="noopener"
>猴子來襲&lt;/a>的教學跟提供的檔案操作，當時我也不會怕刷到壞掉之類的，反正就東改西改基本上能動的東西我都動過了，我就這樣跟那台 PSP 共度了一段十分美好的時光。&lt;/p>
&lt;h2 id="再回-ava">再回 AVA
&lt;/h2>&lt;p>我四年級還五年級的時候我有回鍋一段時間 AVA，這段時間我有認識一個還不錯的網友，反正那個年紀就各種噴垃圾話然後一起打 AVA 這樣，這個時候有一個新出的模式叫「最後生存者模式」，其實就是現在很有名的 PUBG，沒想到在那個時候我就已經玩過了，當時會喜歡玩是因為我想到拿到專屬的近戰武器，就像我一開始提到的那樣我非常的喜歡玩刀戰，我記得我想要拿到的武器有三把，兩把是雙節棍一把是最後生存者電鋸，最後生存者電鋸我記得花了我超級多的時間才拿到的，我記得有很多的事要做，當中最難的一項是要生存到最後三名，我其實滿不會玩槍戰的，所以大部分都是靠躲才拿到的。那時的刀戰我記得還有禁止長刀，最有名的長刀是「武藏」，雖然說很多房都不能使用但是我還是滿想要一把的，但礙於取得的難度我那個時候是一直到最後快退遊的時候才拿到，另一把有名的長刀是一把紅色的電鋸，我其實曾經有過，就是在那隻被鎖的帳號裡，所以我才會那麼想要最後生存者電鋸。&lt;/p>
&lt;p>副本在我回來之後也沒有少打，那個時候也有新推出的副本，而且副本還是會有機會抽到好東西因此打的超級兇，那個時候我最常打的就是「異城勝戰」跟「雪國列車」，基本上每天一放學寫完作業就開始打，假日也是一直在玩這些副本，雪國列車我其實想要拿的是一把跟最後生存者電鋸同款但是造型不同的電鋸，最後我其實也沒有拿到但是我拿到了更稀有的電鋸。還有一個副本叫「逃脫」，這個副本我記得我打了超級無敵多次才過那麼一次，當時有影片紀錄下來但是我找不到當初的影片了。&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/2qru2ZF0ad0"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>其實退了 AVA 之後我還有玩過一小段時間也是 Garena 做的手遊叫「雷霆突擊」，但手遊我還是沒那麼喜歡，可能也是因為接觸了電腦這麼多年突然要到手機上很難適應吧，這個遊戲我就沒有什麼記憶了。&lt;/p>
&lt;p>AVA 後來因為 Garena 也不想再接手，所以就給了快樂玩代理，所有的裝備都被清掉了，下面是我在關服前留下的照片，看著照片時常想起當時的點點&amp;hellip;
&lt;a class="link" href="https://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=16618&amp;amp;snA=96435" target="_blank" rel="noopener"
>https://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=16618&amp;snA=96435&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="接觸到創世神">接觸到創世神
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>小時候很喜歡把 Minecraft 叫做創世神&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>麥塊我相信也是很多人小時候的回憶，最一開始是在我朋友的推薦下我才開始遊玩的，或許就跟很多玩的人第一次玩一樣，我去下載了台灣麥塊，然後就開始了我人生的第一次遊玩，我記得那個時候因為還不知道怎麼操作被卡在一個有水的洞裡面一直出不去，所以我就新開了一張地圖，這次我好像是開平地模式，我找到了一個村莊然後打算好好的研究一下，結果一下就晚上了，那個時候我被怪物嚇個半死，而且因為我不知道怎麼操作就一直死，第一天的體驗就這樣結束了。第二天因為我在網路上看到了創造模式，所以我就切到創造來玩，但因為在平地模我也不知道可以玩什麼，所以我就一直亂挖再發現了 TNT 之後就開始亂炸，直到後來我才知道可以蓋東西，那個時候我好像蓋了一間碁岩的屋子，其實是因為我太怕怪物了，我記得我還有控地洞到其它的房間，那張地圖我真的滿想要找回來的，而且因為我知道暗會生怪拓以我就到處都插滿了火把，玩著玩著我就慢慢發現到 Minecraft 跟 PSP 一樣是有指令這個東西的，但那個時候我還是只會做一些像簡單的切換天氣、時間之類的，我還有玩一點點的紅石，反正就是很簡單的東西，我有印象的地圖就那兩三張，大部分的指令紅石實驗都是在那兩三張地圖做的。&lt;/p>
&lt;p>最後我選擇離開了台灣麥塊，而選擇一個當時很有名的蛋糕啟動器，我會換的原因也很簡單因為我想要裝模組，當時我花了很多時間才找到原因是台灣麥塊不能裝模組，因為不能裝模組我還有一段時間都玩指令方塊模組來代替，就是所謂的「一鍵模組」，我當時主要玩的是 1.6.4 這個版本，裝過的模組少說應該也有 100 個吧，當時很喜歡看怪物擂台然後再去裝一樣的模組來玩，還有另一個我也很喜歡的頻道是籽岷的模組介紹跟幸運方塊。&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/1EBRKOZ4-qs"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>在接觸了 Minecraft 我朋友就想要連線玩，但對於一個國小生來講這其實是幾乎做不到的事，當初開伺服器的責任其實是在我身上的，但我什麼都不會，我就在單人模式用麼區域網路共享，然後隔天再把本地 IP 給我朋友去連，想也知道這個是做不到的，之後我就休息了一段時間，休息的這段時間我去玩了一個伺服器叫 ZS 海中蝴蝶，現在在網路上還是可以找到一些資料，最接近我玩的時代的影片大該是下面這部。&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/EBIL1k41y7A"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>影片中的人很多都曾經聊過天，但最後有留下的到是一個人也沒有，但因為這個伺服器讓我有了一個想法，不如我自己也來開一個如何？也不知道為什麼那個時候居然想法就真的變成了現實，我開始去研究插件、網路等等的專業知識，最後我就開了一個有模有樣的伺服器，我選的主題其實是跟 ZS 一模一樣「槍戰」，雖然我不喜歡像 AVA 那種遊戲，但在麥塊裡面到是滿喜歡玩的。因為是第一次開伺服器，我不知道要蓋的東西有這麼多，而且槍戰伺服器的武器還要去想要怎麼設定，還有副本設計等等超級多東西，說來也好笑因為當時我完全不會蓋東西，所以我就是直接在伺服器裡面找玩家看要不要幫我，要的話我就直接指定為建築師，到是也蓋出了很多有意思的東西，我連重生點那個時候都是請人蓋的，我到現在都十分的感謝那些願意幫助我的人，那個時候我記得重生點換過幾次，當然也因為這種亂指定人來當管理員等等重要職位的事被鬧過，其實最後也是因為這才關服的，我記得曾經有二十幾個人同時在線遊戲，而且那個時候還有幾個真的跟我很要好的一起打過「殲滅攻城戰」，雖然最後有留下到今天的也沒半個，但還是有兩個有留下聯絡方式，有時候聊起來真的可以聊到三更半夜也聊不完。第一個伺服器也讓我知道了網路世界的黑暗，有一段時間我的伺服器的 DDOS 一整個星期，完全沒辦法玩只要一開就卡到爆，我有點忘了當時為什麼會被攻擊了。&lt;/p>
&lt;p>第一個伺服器收掉之後我去玩了一段時間鬥陣特工，那個時候這個真的是超級有名的遊戲，跟我朋友打了一陣子，但因為我還是不太喜歡這種槍戰的遊戲所以後來就也沒玩了，沒玩之後我就又想要再回去研究伺服器，這次我想要玩一個跟之前的一樣的槍戰伺服器，因為有了第一次的經驗，所以其實沒遇到什麼伺服器的問題了，我做了超級多的東西而且那個時候還有有一個滿強的人在幫我，我只記得他的遊戲 ID 叫「link1」，我也是從那個時候開始接觸到 DC 的，因為本來在 RC 語言的人很多都移到了 DC，但那個伺服器後來也沒有開起來就是了，最後我也跟 link1 沒有再聯絡了。&lt;/p>
&lt;p>接下來很長一段時間因為國中的課業其實滿重的，我有想要開 PVP 伺服器但是因為太累就沒有開起來了，其實我有想再開過很多次，但是因為每次都想到後面的維護就沒有開了，我有國中很長時間都在 PVP 上面度過，因為我很喜歡玩一個很有名的伺服器叫 Hypixel，裡面的 Bedwar 是我最喜歡的遊戲，到了國三的時候我就想要來寫插件，所以我就開始學程式。&lt;/p>
&lt;p>從國三學了 C 之後，高一的時候我就開始接觸真實的插件開發，麥塊是一個用 Java 寫的遊戲所以插件當然也是 Java，當時也真的滿厲害的，因為我完全沒有接觸過物件導向，結果我還真的做出了幾個插件，當然這次我是沒有對外公開的，只是給我朋友玩玩這樣而以，不過 Minecraft 真的讓我學到了很多電腦相關的東西就是了。&lt;/p>
&lt;h2 id="tf2-和-roblox">TF2 和 Roblox
&lt;/h2>&lt;p>Team Fortress 2 是在我小五到國中這段時間如果我沒有在研究伺服器之類的我就會玩的遊戲，但其實我也沒有到很會玩就是了，主要是跟我朋友玩個開心的而以，還有在市場上交易東西這樣，但是跟朋友邊聊邊玩到半夜，其實就是我最深的回憶，雖然說沒有什麼記憶點但也是跟我朋友有了一段很開心的時光，那個時候我跟我朋友很喜歡看的頻道是&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/@%E5%B0%8F%E5%88%80%E9%81%8A%E6%88%B2%E8%AB%87" target="_blank" rel="noopener"
>小刀遊戲談&lt;/a>，只要有更新影片或者直播我就一定會去看。最後我會選擇離開是因為某次更新之後有點傷到我最喜歡的角色，後來就沒玩了。&lt;/p>
&lt;p>Roblox 我只有大該玩過幾個月，當時最愛玩的是 Mad City，因為我朋友退掉 TF2 之後就開始改玩這個了，我也是在 Mad City 賺了不少錢是真的玩的很開心，我是從第二紀開始玩的因此我有現在很少人有的滑板，有時候打開來玩都能拿出來炫一炫。&lt;/p>
&lt;h2 id="遊戲對我的意義">遊戲對我的意義
&lt;/h2>&lt;p>上面提到的很多遊戲早就沒有再更新，更勝者已經關掉倒閉了，但這代表著一切的努力都沒有意義嗎？其實我不這麼覺得，就像我前面那麼多的回憶，這些都是一軰子可以跟朋友聊天打屁的時候一起回憶的東西，每個談起來都可以談一整天也談不完，這些才是我覺得遊戲的意義。&lt;/p></description></item></channel></rss>